# Уравнение переноса нейтронов
В данном проекте решается уравнение переноса нейтронов в односкоростном приближении и стационарном случае. Для уравнения записана разностная схема на *минимальном шаблоне* с длинными характеристиками. В качестве рассчетной сетки выбрано разбиение на прямоугольные параллелепипеды (класс **SolverRect**) и шестиугольные призмы (кдасс **SolverHex**).
Назначение файлов:
- `solver.h` и `solver.cpp` - центральные модули, в них реализованы классы для решения задачи
- `grid.hpp` - здесь приведена реализация решетки, основопологающего элемента для хранения функции распределения нейтронов
- `characteristic.h` и `characteristic.cpp` - описывают объект **Characteristic**, выполняющий интегрирование вдоль одной заданной траектории нейтрона
- `index.hpp` - вспомогательный класс для работы с целочисленнымии векторами **Index** и с векторами, состоящими из чисел с плавающей точкой **Vector**
- `example.cpp` - пример использования модулей.

Помимо самого исходного кода программы, проект содержит следующие папки:
- **tex** - содержит текст дипломной работы в формате LaTeX, а также папку **images** с поясняющими картинками
- **visualization** - директория с Python скриптами, с их помощью были получены многие из рисунков в папке **images**.


